胡杏兒《演員請就位2》數臭TVB 自喻只是一隻動物

胡杏兒05年離巢無綫向外闖，挾住視后之名近年北上掘金，以為港姐出身又被無綫力捧多年的她一定識飲水思源？未必！近日胡杏兒有份演出內地騷《演員請就位2》，在預告片中講到過去廿年的演藝生涯，竟反轉豬肚數臭娘家，直言在無綫時就只是一隻動物，沒有選擇權，當年在娘家的待遇真係咁悲哀？

胡杏兒離開無綫娘家在外一樣吃得開，身為視后在國內有一定知名度，拍劇又參加綜藝節目，日前亦落實加盟受歡迎的內地騷《演員請就位2》，與一眾好戲之人在節目中大鬥演技，日前在微博Post出的一系列預告片，分別訪問了各參賽者，胡杏兒在訪問中大談過往在無綫的演戲經歷，竟有意無意作出控訴，更大膽比喻自己在無綫時就只是一隻動物。

胡杏兒憶述自己在娘家的初期，感覺像進了少林寺修練，出來以後就沒什麼可怕。回想起當年曾有導演叫她不要發明星夢，指她不會有機會做主角的，此話令她一度崩潰，情緒亦特別激動，她說當年曾找前輩秦沛傾訴，對方鼓勵她不要在意，一定要相信自己。

當年19歲的胡杏兒參選港姐奪得季軍入行，極速展開演戲生涯，初出茅廬無演技可言，胡杏兒在《演員請就位2》的訪問中聲言在角色上根本沒有選擇權：「公司讓你演什麼，你就演吧，你就是一隻動物，你不會有選擇權的，就算到後面也是的，但每個人都是這樣熬過來的，跟我同輩的那些所有的花旦啊小生啊，都是這樣的。但我覺得有這樣的一段經驗也是很好的，我現在回想老感覺自己以前好像是進了一個少林寺一樣，就訓練你，你出來了以後，你就不怕了。」

胡杏兒更表示在入行初期被角色局限難以發揮，幾乎全部都是演人家妹妹、活潑幼嫩的角色，令她一度覺得自己到了樽頸期，沒有進步空間：「以前老演一些很活潑啊，很樂觀啊，開心的，就一個好人的那種，真的很崩潰，太完美的一些人你會演得很痛苦，因為她沒有缺點的話，不真實。」

直至2002年，她在劇集《流金歲月》中飾演弱智女孩「丁善茵」一角而備受關注，更憑此角在台慶頒獎禮上勇奪「本年度我最喜愛的飛躍進步女藝員」獎，之後開始受到力捧。胡杏兒把握時機，不斷磨練演技，更在《2011年萬千星輝頒獎典禮》上憑《萬凰之王》奪得最佳女主角，再憑《怒火街頭》奪得我最喜愛電視女角色，更同時奪得由全港市民投票產生的「非凡風采女藝員」一獎，成為「三料視后」。

胡杏兒離巢五年，現年40歲的她如今在內地騷數臭娘家，又轉投ViuTV拍了新劇《 熟女強人》飾演一名臨床心理學家及性治療師，事業與家庭同樣得意，睇嚟完全冇諗過會返娘家再拍劇。

視后胡杏兒主演的ViuTV新劇《熟女強人》即將開播，這部劇集是她誕下細仔Ryan後首部復出拍攝的電視劇作品，除了忙於工作外，她大部分時間都留在家中照顧兩個囝囝，獲老公Philip大讚是個多功能媽媽，雖然最近要留家抗疫無法外出，但杏兒都諗盡辦法為囝囝解悶，包括在露台戲水及在家中唱K、跳舞等，滿足一家大細的需要！

咁嘅囧樣都紅，你根本係最無資格屌tvb果類人。

Tvb再冚家產都好，沒有tvb，你胡囧囧甚麼都不是。

唔係tvb 條友都冇得去中國撈啦

唔係tvb捧佢邊上到一線好心學下黎耀祥有d自知之明

奚

連登仔竟然支持cctvb, 果然多五毛

真

屌 你都係TVB捧出嚟
自己冇觀眾緣怪邊個？

望極佢
都係諗起肥田

就算你做咁多年cctvb你d演技咪又係屎

肥田可愛過佢真人

此話令她一度崩潰，情緒亦特別激動

有畫面